{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018292",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보덕사 소장 목조여래좌상"
    },
    "text": "普德寺 所藏 木造如來坐像(보덕사 소장 목조여래좌상)\\n\n済州特別自治道済州市ドクジッコル8ギル26(道南洞)\\n\n仏像の造成時期は、朝鮮後期の17〜18世紀と推定されています。仏像の顔は四角形であり、頭には大きな頭身があります。また、最近水晶で埋められた白虎が額に配置されており、両耳は適度な大きさです。法衣は両肩を包んだ通肩の形で肌厚い印象を与え、軍衣は帯結びなしの一字型です。また、両手には特に何も持っていません。最近、大雄殿を新築し、その内部で仏像を奉安するために掃除していたところ、服装の遺物が発見されました。これらの遺物には、韓紙に墨で記された5枚の服装の記録が含まれており、これを通じて仏像が元々全羅南道羅州市で阿弥陀仏坐像として造成され、奉安され、1901年には禁止が解かれて仏事が行われ、その後再び仏事に移されて奉安されたことがわかりました。この資料は2004年9月14日に済州特別自治道の指定文化財となりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はどこにありますか？",
            "answer": "普徳寺は済州特別自治道済州市ドクジッコル8ギル26(道南洞)に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつ作られたと推定されていますか？",
            "answer": "この仏像の造成時期は、朝鮮後期の17〜18世紀と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の形はどんな形ですか？",
            "answer": "この仏像の顔は四角形です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭には何がありますか？",
            "answer": "この仏像の頭には大きな頭身があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の額には何が配置されていますか？",
            "answer": "最近、この仏像の額には水晶で埋められた白虎が配置されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の衣装はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "この仏像の法衣は両肩を包んだ通肩の形で肌厚い印象を与え、軍衣は帯結びなしの一字型です。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何を手に持っていますか？",
            "answer": "この仏像は特に何も手に持っていません。"
        },
        {
            "question": "この仏像の服装についてどのような遺物が発見されましたか？",
            "answer": "最近、大雄殿を新築し、仏像を奉安するために掃除していた際、服装の遺物が発見されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像が元々どのような名前で造成されましたか？",
            "answer": "この仏像は元々全羅南道羅州市で阿弥陀仏坐像として造成されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何年に禁止が解かれて仏事が行われ、再び奉安されましたか？",
            "answer": "この仏像は1901年に禁止が解かれて仏事が行われ、その後再び仏事に移されて奉安されました。"
        },
        {
            "question": "この資料は何年に済州特別自治道の指定文化財となりましたか？",
            "answer": "この資料は2004年9月14日に済州特別自治道の指定文化財となりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 306,
        "QA": 434
    }
}